{"Questions":[{"content":"/第七章/第一节","type":"单选题","stem":"科学发展观是在深刻把握我国（）和新的阶段性特征的基础上形成和发展的","correctAnswer":"(C)基本国情","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"现实条件/实际情况/基本国情/经济发展状况"},{"content":"/第七章/第一节","type":"单选题","stem":"经过新中国成立以来特别是改革开放以来的不懈努力，我国经济社会发展取得了举世瞩目的成就，但仍处于并将长期处于社会主义（）阶段的基本国情没有变。","correctAnswer":"(A)初级","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"初级/中级/高级/特级"},{"content":"/第七章/第一节","type":"填空题","stem":"科学发展观是以（）为总书记的党中央，在新世纪新阶段全面建设小康社会进程中，在新的历史起点上推进中国特色社会主义事业过程中形成和发展起来的。","correctAnswer":"(A)胡锦涛","analysis":"","difficult":"","answerCount":1,"answers":"胡锦涛"},{"content":"/第七章/第一节","type":"填空题","stem":"党的十七大后，来自国际国内经济政治以及自然界的严重困难和挑战接连不断，其中对我国经济社会发展冲击最猛烈、持续时间最长、影响最为深远的是美国（）危机引发的国际金融危机。","correctAnswer":"(A)次贷","analysis":"","difficult":"","answerCount":1,"answers":"次贷"},{"content":"/第七章/第一节","type":"判断题","stem":"十七大报告提出了“中国特色社会主义理论体系”的科学概念，把科学发展观与邓小平理论、“三个代表”重要思想一道作为中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，并把科学发展观与马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想一道写入党章，成为党必须长期坚持的指导思想。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第一节","type":"判断题","stem":"科学发展观是我们党坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，在准确把握世界发展趋势、认真总结我国发展经验、深入分析我国发展阶段性特征的基础上提出来的。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第一节","type":"简答题","stem":"进入新世纪新阶段，我国进入发展关键期、改革攻坚期和矛盾凸显期，经济社会发展呈现哪些新的阶段性特征？","correctAnswer":"(A)第一，经济实力显著增强，同时生产力水平总体上还不高，自主创新能力还不强，长期形成的结构性矛盾和粗放型增长方式尚未根本改变；第二，社会主义市场经济体制初步建立，同时影响发展的体制机制障碍依然存在，改革攻坚面临深层次矛盾和问题；第三，人民生活总体上达到小康水平，同时收入分配差距拉大趋势还未根本扭转，城乡贫困人口和低收入人口还有相当数量，统筹兼顾各方面利益难度加大；第四，协调发展取得显著成绩，同时农业基础薄弱、农村发展滞后的局面尚未改变，缩小城乡、区域发展差距和促进经济社会协调发展任务艰巨；第五，社会主义民主政治不断发展、依法治国基本方略扎实贯彻，同时民主法制建设与扩大人民民主和经济社会发展的要求还不完全适应，政治体制改革需要继续深化；第六，社会主义文化更加繁荣，同时人民精神文化需求日趋旺盛，人们思想活动的独立性、选择性、多变性、差异性明显增强，对发展社会主义先进文化提出了更高要求；第七，社会活力显著增强，同时社会结构、社会组织形式、社会利益格局发生深刻变化，社会建设和管理面临诸多新课题；第八，对外开放日益扩大，同时面临的国际竞争日趋激烈，发达国家在经济科技上占优势的压力长期存在，可以预见和难以预见的风险增多，统筹国内发展和对外开放要求更高。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，经济实力显著增强，同时生产力水平总体上还不高，自主创新能力还不强，长期形成的结构性矛盾和粗放型增长方式尚未根本改变；第二，社会主义市场经济体制初步建立，同时影响发展的体制机制障碍依然存在，改革攻坚面临深层次矛盾和问题；第三，人民生活总体上达到小康水平，同时收入分配差距拉大趋势还未根本扭转，城乡贫困人口和低收入人口还有相当数量，统筹兼顾各方面利益难度加大；第四，协调发展取得显著成绩，同时农业基础薄弱、农村发展滞后的局面尚未改变，缩小城乡、区域发展差距和促进经济社会协调发展任务艰巨；第五，社会主义民主政治不断发展、依法治国基本方略扎实贯彻，同时民主法制建设与扩大人民民主和经济社会发展的要求还不完全适应，政治体制改革需要继续深化；第六，社会主义文化更加繁荣，同时人民精神文化需求日趋旺盛，人们思想活动的独立性、选择性、多变性、差异性明显增强，对发展社会主义先进文化提出了更高要求；第七，社会活力显著增强，同时社会结构、社会组织形式、社会利益格局发生深刻变化，社会建设和管理面临诸多新课题；第八，对外开放日益扩大，同时面临的国际竞争日趋激烈，发达国家在经济科技上占优势的压力长期存在，可以预见和难以预见的风险增多，统筹国内发展和对外开放要求更高。"},{"content":"/第七章/第一节","type":"简答题","stem":"科学发展观的形成条件有哪些？","correctAnswer":"(A)1.科学发展观是在深刻把握我国基本国情和新的阶段性特征的基础上形成和发展的2.科学发展观是在深入总结改革开放以来特别是党的十六大以来实践经验的基础上形成和发展的3.科学发展观是在深刻分析国际形势、顺应世界发展趋势、借鉴国外发展经验的基础上形成和发展的","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"1.科学发展观是在深刻把握我国基本国情和新的阶段性特征的基础上形成和发展的2.科学发展观是在深入总结改革开放以来特别是党的十六大以来实践经验的基础上形成和发展的3.科学发展观是在深刻分析国际形势、顺应世界发展趋势、借鉴国外发展经验的基础上形成和发展的"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"中国制定对外开放战略和处理对外经贸关系的重要准则是","correctAnswer":"(D)平等互利","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"互利共赢/多元平衡/安全高效/平等互利"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"“要独立自主就不能对外开放”和“要对外开放就不能独立自主”这两个观点的共同错误是","correctAnswer":"(D)否认独立自主、自力更生与对外开放相互联系、相互促进","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"主张关起门来搞建设/把发展本国经济的希望寄托在外援上/主张发展对外贸易与保护民族工业不能分割/否认独立自主、自力更生与对外开放相互联系、相互促进"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在世界多极化和经济全球化趋势深入发展的形势下，我们既面临着难得的发展机遇，也面临着严峻挑战。对此正确的态度是","correctAnswer":"(A)抓住机遇，积极参与，趋利避害，防范风险，勇敢地迎接挑战","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"抓住机遇，积极参与，趋利避害，防范风险，勇敢地迎接挑战/加强区域经济合作，减少与其他国家和地区的往来/抓住机遇，回避风险/不与发达国家进行经济往来"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于对外开放的原因的是","correctAnswer":"(B)中国的发展有的能离开世界，但有的离不开世界","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"当今世界是开放的世界/中国的发展有的能离开世界，但有的离不开世界/中国的发展离不开世界/充分发挥社会主义制度优越性的需要"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义和谐社会的主要内容包括（）、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。","correctAnswer":"(D)民主法治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"自由平等/安定和谐/富强民主/民主法治"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）第一次将“社会更加和谐”作为全面建设小康社会的重要奋斗目标。","correctAnswer":"(D)十六大","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观的内涵极为丰富，其核心是","correctAnswer":"(A)以人为本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以人为本/全面发展/协调发展/可持续发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观的精髓是","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以人为本/实事求是/统筹协调/科学发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观创造性地回答了（）的基本问题","correctAnswer":"(C)实现什么样的发展、怎样发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十六大以后的十年，我国取得一系列新的历史性成就，为全面建成小康社会打下了坚实的基础。我国经济总量从世界第六位跃升至（），成功地迈上了三个大的台阶，即社会生产力、经济实力、科技实力迈上一个大台阶；人民生活水平、居民收入水平、社会保障水平迈上一个大台阶；综合国力、国际竞争力、国际影响力迈上一个大台阶，国家面貌发生新的历史性的变化。","correctAnswer":"(D)第二位","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"第一位/第三位/第四位/第二位"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十六大报告指出，我国要毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济的发展，这是因为非公有制经济（）","correctAnswer":"(B)是社会主义市场经济的重要组成部分","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是社会主义经济的重要组成部分/是社会主义市场经济的重要组成部分/是社会主义经济的重要补充/对我国经济的发展起着关键性的作用"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段个人收入分配的主体是（）","correctAnswer":"(A)按劳分配","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"按劳分配/劳动和经营收入/按生产要素分配/资产收益"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段实行按生产要素分配的必要性和根据是（）","correctAnswer":"(A)存在着生产要素的多种所有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"存在着生产要素的多种所有制/我国生产力发展水平不高/我国建设资金不足/我国社会资源相对不足"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"非公有制经济的雇佣劳动者取得的收入实质上是（）","correctAnswer":"(A)按劳动力价值取得的收入","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"按劳动力价值取得的收入/按劳分配取得收入/按生产要素分配取得的收入/按劳动力和经营成果取得的收入"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是实行按劳分配的物质基础。","correctAnswer":"(A)生产力发展水平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产力发展水平/所有制结构/消费水平/交换制度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"收入分配制度是社会主义市场经济体制的（）","correctAnswer":"(B)重要基石","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"重要内容/重要基石/有力保障/关键所在"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"现阶段我国我国基本经济制度的重要实现形式是 （）","correctAnswer":"(D)混合经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有制/私有制/股份制/混合经济"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"我们党在经济体制改革中的一个伟大创举是提出（）","correctAnswer":"(A)把社会主义和市场经济结合起来","analysis":"创举在于把社会主义和市场经济结合起来","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"把社会主义和市场经济结合起来/股份制是公有制实现形式/把公有制与非公经济相结合/把按劳分配与按生产要素分配相结合"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是我国国民经济的支柱。","correctAnswer":"(C)国有经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个体经济/集体经济/国有经济/外资经济"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段与新民主主义社会的本质区别，从所有结构看，在于（）","correctAnswer":"(D)公有制经济主体地位的确立","analysis":"公有制经济的主体地位是社会主义初级阶段和新民主主义社会的本质区别","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"存在多种所有制经济/非公有制经济是社会主义经济的必要的补充/国有经济起主导作用/公有制经济主体地位的确立"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义经济制度与以往一切私有制为基础的社会经济制度的根本区别在于消灭剥削和消除两极分化，实现这一点的制度性保障条件是（）","correctAnswer":"(A)必须坚持公有制和按劳分配","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"必须坚持公有制和按劳分配/必须坚持效率优先，兼顾公平的原则/必须实行按生产要素分配/必须加大收入分配调节力度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"国有经济在国民经济中的主导作用主要表现在（）","correctAnswer":"(C)国有经济对国民经济的控制力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有资产在社会总资产中占有量的优势/国有经济能控制垄断性行业/国有经济对国民经济的控制力/国有经济在国民经济中占主体地位"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是社会主义市场经济体制的重要基石。","correctAnswer":"(C)收入分配制度","analysis":"收入分配制度是社会主义市场经济体制的重要基石","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"生产制度/所有制/收入分配制度/交换制度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在处理效率与公平的关系上，我们要坚持（）","correctAnswer":"(A)效率优先，兼顾公平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"效率优先，兼顾公平/公平优先，兼顾效率/兼顾效率与公平/有时效率优先，有时公平优先"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在收入分配过程中，无论是鼓励一部分地区、一部分人先富起来，还是注重社会公平，其实质都是（）","correctAnswer":"(B)如何妥善协调各方面的利益关系问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实现同步富裕/如何妥善协调各方面的利益关系问题/兼顾不同方面群众的利益/效率优先、兼顾公平"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实行按劳分配为主的所有制基础是（）","correctAnswer":"(C)社会主义生产资料公有制为主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"私有制主体地位/公有制一统天下/社会主义生产资料公有制为主/以上都不对"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"我国现阶段实行按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度是由（）","correctAnswer":"(B)公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度决定的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义市场经济决定的/公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度决定的/社会主义初级阶段的基本国情决定的/社会主义的本质决定的"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"劳动、资本、技术、管理等生产要素是社会生产不可或缺的因素，在我国社会主义初级阶段，实行按生产要素分配的必要性和根据是（）","correctAnswer":"(B)我国社会存在着生产要素的多种所有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"按生产要素分配是按劳分配的补充/我国社会存在着生产要素的多种所有制/生产要素可以转化为生产力/生产要素是价值的源泉"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以劳动力价值作为生产要素参与分配的主要适用于（）","correctAnswer":"(B)个体劳动者和被雇于非公有制经济的雇佣劳动者","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有企业内部的职工/个体劳动者和被雇于非公有制经济的雇佣劳动者/公有制或公有控股的混合所有制企业内部的职工/集体企业内部的职工"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以下这些人，参与以劳动力价值作为生产要素参与分配的有（）","correctAnswer":"(B)阿里巴巴的一线员工小马","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"央企一线工人小李/阿里巴巴的一线员工小马/公办高校教师老王/以上都是"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"以下这些人，参与按生产要素参与分配的有（）","correctAnswer":"(B)阿里巴巴的马云","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"国有企业职工小李/阿里巴巴的马云/公办高校教师老王/公务员小西"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"形成合理有序的收入分配格局，着重保护劳动所得，在初次分配中采取的措施是（）","correctAnswer":"(C)提高劳动报酬","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"税收/健全要素市场决定的报酬机制/提高劳动报酬/完善企业工资集体协商制度"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"下列（）不是社会主义市场经济的基本特征","correctAnswer":"(A)消费结构","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"消费结构/所有制结构/分配制度/宏观调控"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"股份制是公有还是私有，关键看（）","correctAnswer":"(D)谁掌握控股权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是为社会主义服务还是为资本主义服务/是以公有制为基础还是以私有制为基础/是实行社会主义市场经济还是实行资本主义市场经济/谁掌握控股权"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"在下列收入中，属于按劳分配收入的是（）","correctAnswer":"(C)公有制企业职工的工资收入","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"私营企业职工的工资收入/个体劳动者的劳动收入/公有制企业职工的工资收入/股份制企业成员的收入"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"科学发展观的（）,就是各方面相互衔接、相互促进、良性互动、有序运行，实现经济、政治、文化、社会、生态各方面的协调和共同发展。","correctAnswer":"(A)协调发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"协调发展/绿色发展/创新发展/循环发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是中国特色社会主义的本质属性，是国家富强、民族振兴、人民幸福的重要保证。","correctAnswer":"(D)社会和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济繁荣/政治民主/文化昌盛/社会和谐"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）第一次将“社会更加和谐”作为全面建设小康社会的奋斗目标","correctAnswer":"(A)十六大","analysis":"细节记忆","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"十六大/十六大三中全会/十六大六中全会/十七大"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于构建社会主义和谐社会的目标和主要任务的是（）","correctAnswer":"(C)社会收入差距明显减小，按需分配基本形成","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全面建成小康社会/依法治国基本方略得到全面落实/社会收入差距明显减小，按需分配基本形成/创新型国家基本建成"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"社会和谐是中国特色社会主义的（）","correctAnswer":"(D)本质属性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"根本任务/根本原则/实质要求/本质属性"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"关于和谐社会，以下选项错误的是（）","correctAnswer":"(B)和谐社会就是人与国家谐统一与协调发展的社会。","analysis":"考察和谐社会的的相关概念","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"和谐社会是对人类美好社会状态的一种描述，是人们梦寐以求的社会理想。/和谐社会就是人与国家谐统一与协调发展的社会。/建设社会主义和谐社会，是中国特色社会主义的重大战略任务。/建设社会主义和谐社会，体现了全党全国各族人民的共同愿望。"},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"构建和谐社会需要全新的理念和机制，但最核心的就是（）","correctAnswer":"(B)以人为本","analysis":"构建和谐社会的核心","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"解决“三农”问题/以人为本/科学发展/创新发展["},{"content":"/第七章/第二节","type":"单选题","stem":"构建社会主义和谐社会的重点是（）","correctAnswer":"(D)解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题","analysis":"构建社会主义和谐社会的重点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"发展社会事业、促进社会公平正义、建设和谐文化/推动社会建设与经济建设、政治建设、文化建设协调发展/走共同富裕道路/解决人民群众最关心、最直接、最现实的利益问题"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"以下思想中，体现社会和谐思想的是（ ）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“有田同耕，有饭同食，有衣同穿，有钱同使”/“无处不均匀，无人不保暖”/“人人相亲，人人平等，天下为公”/“师夷长技以制夷”"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"一般来讲，和谐社会就是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人与自己之间和谐统一协调发展/人与社会之间和谐统一协调发展/人与人之间和谐统一协调发展/人与自然之间和谐统一协调发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义和谐社会是一个（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"和谐社会的基本内涵","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"民主法治、公平正义的社会/诚信友善、充满活力的社会/安定有序、人与自然和谐相处的社会/是一个实现了普世价值的社会"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"建设社会社会主义和谐社会是中国特色社会主义的重大战略任务，其（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"构建社会主义和谐社会的重要意义","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"根本目的是要求正确“人与自然的关系”/体现了全党全国各族人民的共同愿望/是国家长治久安的重要保障/有利于推进党和国家事业的发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"城乡、区域发展差距扩大的趋势逐步扭转/全民族科学文化素质明显提高/全民族道德素质明显提高/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城乡、区域发展差距扩大的趋势逐步扭转/依法治国基本方略得到全面落实/社会主义现代化强国任务实现/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会就业比较充分/公共服务体系更加完备/中国梦得以实现/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"共产主义得以实现/全民族科学文化素质明显提高/全民族道德素质明显提高/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"良好道德风尚进一步形成/全民具有共产主义道德/覆盖城乡的社会保障体系基本建立/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"良好道德风尚进一步形成/社会秩序良好/和谐人际关系进一步形成/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"全面小康实现/社会主义现代化基本实现/社会秩序良好/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"全面小康实现/创新型国家完全建成/全社会创造活力显著增强/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"城乡、区域发展差距扩大的趋势逐步扭转/创新型国家基本建成/全社会创造活力显著增强/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"构建社会主义和谐社会的目标和任务包括（ ）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"全民族健康素质明显提高/公共服务体系更加完备/覆盖城乡的社会保障体系基本建立/以上都包括"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展，就必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持不断革命/坚持以人为本/坚持统筹兼顾/坚持全面协调可持续"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"新世纪新阶段，我国发展站在了一个新的历史起点上，下列说法正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"我国经济社会实现了历史性的跨越，总体上达到小康水平/我国发展不平衡的矛盾日益尖锐，社会利益关系日益多样化/城乡之间、区域之间、经济社会发展之间的不协调状况凸显/我国经济社会取得全面进步，居民人均收入达到发达国家水平"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"科学发展必须以人为本，坚持以人为本就要坚持（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展为了人民/发展依靠人民/发展的成果由人民共享/把经济利益放在首位"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展观，必须坚持全面协调可持续的基本要求，以下体现全面发展的是（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以经济建设为中心/全面推进经济、政治、文化、社会、生态文明建设/使人民同步富裕/实现经济发展和社会全面进步"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展观，必须坚持全面协调可持续的基本要求，以下体现协调发展的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"使人民同步富裕/推进生产力与生产关系、经济基础与上层建筑相协调/经济、政治、文化、社会、生态文明建设的各个环节相协调/实现经济社会各构成要素的良性互动"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展观，必须坚持全面协调可持续的基本要求，以下体现可持续的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"促进人与自然的和谐/使人民同步富裕/实现经济发展和人口、资源、环境相协调/坚持走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于发展生产力的说法，正确的有？（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"是社会主义的根本任务/是社会主义与资本主义的本质区别/资本主义国家也发展生产力/我国发展生产力目的是使人民同步富裕"},{"content":"/第七章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持科学发展必须坚持统筹兼顾，如何做到统筹兼顾？（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"统筹改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军各方面工作/统筹城乡发展、区域发展、经济社会发展、人与自然和谐发展、国内发展和对外开放/统筹各方面利益关系，充分调动各方面积极性/使人民同步富裕"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"实现社会和谐是人类社会长期追求的基本理想之一，建设社会主义（ ）社会，是我们党从全面建设小康社会、开创中国特色社会主义事业新局面的全局出发而提出的。","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"和谐"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"中国先秦思想家孔子提出了“和为贵”、“君子和而不同”的思想，其主要含义是（ ）而又不千篇一律。","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"和谐"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"在建设和谐社会中，要办好（）的教育。","correctAnswer":"(A)人民满意","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"人民满意"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"和平与发展仍然是时代主题，（）、（）、合作、共赢成为不可阻挡的时代潮流。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"和平/发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"战略机遇期是指一个国家或民族在（）、（）或实现某些方面重大突破时所面临的有利时期。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"生存/发展"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"抓住和用好重要战略机遇期，关键在于能（）和（）一切有利于我们发展的资源和关系。","correctAnswer":"AB","analysis":"抓住和用好重要战略机遇期，关键在于能善于发掘和充分利用一切有利于我们发展的资源和关系。","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"善于发掘/充分利用"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"国际金融危机引发世界政治经济格局深刻变化，我国提升（）面临新的机遇。","correctAnswer":"(A)国际话语权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"国际话语权"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"我国周边环境中的（）和（）有所突出，东海、南海不断发生事端，使我国发展的良好周边环境受到影响。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"战略压力/地缘政治风险"},{"content":"/第七章/第二节","type":"填空题","stem":"随着（）战略布局的深入贯彻实施，新的更大的制度红利和发展潜力将会不断地创造和释放出来。","correctAnswer":"(A)四个全面","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"四个全面"},{"content":"/第七章/第三节","type":"单选题","stem":"中国共产党在理论上和政治上清醒和成熟的重要标志是（）","correctAnswer":"(A)科学阐明和正确处理最高纲领和最低纲领之间的辩证统一关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"科学阐明和正确处理最高纲领和最低纲领之间的辩证统一关系/社会主义初级阶段/社会主义初级阶段的基本纲领/共同富裕"},{"content":"/第七章/第三节","type":"单选题","stem":"科学发展观强调坚持以（）为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济发展作为一切发展的前提，体现了历史唯物主义关于生产力是人类社会发展的基础的观点。","correctAnswer":"(B)经济建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政治建设/经济建设/文化建设/环境建设"},{"content":"/第七章/第三节","type":"多选题","stem":"科学发展观把社会主义（）和人的全面发展看成相互联系的整体，把人类社会的发展看成生产力和生产关系、经济基础和上层建筑、社会生产各个部类、各个地域、各个方面，人与社会、当代与后代等彼此相互联系、相互促进、不可分割的过程。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"物质文明/政治文明/精神文明/和谐社会建设"},{"content":"/第七章/第三节","type":"多选题","stem":"科学发展观最鲜明的精神实质是（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放思想/实事求是/与时俱进/求真务实"},{"content":"/第七章/第三节","type":"多选题","stem":"科学发展观最鲜明的精神实质充分体现了（）和科学发展观的历史逻辑和内在联系。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"马克思列宁主义/毛泽东思想/邓小平理论/“三个代表”重要思想"},{"content":"/第七章/第三节","type":"判断题","stem":"科学发展规是中国特色社会主义理论体系的接续发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第三节","type":"判断题","stem":"发展观是关于发展的本质、目的、内涵和要求的总体看法和根本观点，决定了经济社会发展的总体战略和基本模式，对经济社会发展实践具有根本性、全局性的重大影响。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第七章/第三节","type":"简答题","stem":"如何理解科学发展观？","correctAnswer":"(A)科学发展观是我们党坚持把马克思主义基本原理同当代中国实际和时代特征相结合，在新中国成立以来特别是改革开放以来不懈探索的基础上，继续拓展中国特色社会主义实践、探索中国特色社会主义规律的必然结论，既贯穿了马克思主义立场、观点和方法，又把马克思主义中国化推进到新境界。科学发展观是对经济社会发展一般规律认识的深化，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"科学发展观是我们党坚持把马克思主义基本原理同当代中国实际和时代特征相结合，在新中国成立以来特别是改革开放以来不懈探索的基础上，继续拓展中国特色社会主义实践、探索中国特色社会主义规律的必然结论，既贯穿了马克思主义立场、观点和方法，又把马克思主义中国化推进到新境界。科学发展观是对经济社会发展一般规律认识的深化，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。"}]}